同宿印傭染疫 揭檢測漏洞 計劃不涵蓋非中介提供住處

節錄

同宿印傭染疫 揭檢測漏洞
計劃不涵蓋非中介提供住處

有五名外傭染疫的上環建安商業大廈，昨有人員消毒。

【武肺再爆發】

【本報訊】本港武漢肺炎疫情漸趨緩和，昨日新增33宗確診，是27日以來最低。不過，源頭不明的個案仍佔近半，包括再有印傭染疫，而且涉及兩個家庭，當中包括長者。涉事印傭履新前並非居於僱傭公司提供的宿舍，意味或不受政府外傭檢測計劃涵蓋，立法會議員認為屬漏洞，建議政府資助外傭轉工期間獨居酒店，減低染疫風險。

昨日新增33宗確診個案中，有一宗是輸入個案，是一名38歲男海員，從印度經多哈抵港。。。。。。。。。。

近期確診個案數字回落，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君認為政府及。。。。。。。。。。

昨日再多一名40歲印傭確診（第4159號個案），疫情至今累計有七名印傭染疫。。。。。。。。。。

議員倡政府資助住酒店

相關新聞：再增四死 累計奪59命

涉事印傭再於7月23至8月3日居於旺角一間宿舍，警方資料顯示位於長旺道長興大廈9樓，與約10名外傭同住。張竹君指該宿舍與僱。。。。。。。。

近日屢有外傭染疫，勞工處周日開始為所有入住職業介紹所住宿設施的外。。。。。。。。

香港僱傭代理協會主席張結民坦言，不少待業外傭並非居於中介宿舍，選。。。。。。。。

公民黨立法會議員郭家麒同樣認為有關安排是防疫漏洞。他指外傭為弱勢。。。。。。。。

另外，最早確診的印傭（第3664號個案）曾居住銅鑼灣希雲大廈，中心追。。。。。。。。

轉工俾酒店，港共邊有可能